渣打「死機」散戶：沽唔到貨

渣打「死機」散戶：沽唔到貨

要聞

0:00

【本報訊】港股重錄「大時代」期間的大活躍交投，旋即有銀行交易系統「死機」。本報昨接獲至少兩名散戶投訴，指昨早開市時無法登入渣打（2888）股票戶口，並指銀行熱線無法接通，影響炒股。渣打昨午後回覆時承認少數客戶早上交易遇困難，但已回復正常。

渣打稱少數客戶在昨早發出網上股票交易指示及獲取一次性密碼時或遇到困難，服務現已回復正常。資料圖片

「嬲到去煲劇算數」

散戶陳小姐昨稱，今早登入渣打的股票戶口，卻遲遲未收到手機短訊的一次性密碼，令其無法賣出港交所（388）：「搞到11點都入唔到戶口，諗住300蚊賣港交所，嬲到我唔睇股票，去煲劇算數！」她又指曾致電電話公司，對方教她發短訊給自己，顯示成功發出，「咁肯定係渣打問題。」昨早連登討論區亦有多位網友表示未能沽貨，有人指「成朝都入唔到，買唔到又放唔到」。

渣打銀行發言人表示，少數客戶在昨早發出網上股票交易指示及獲取一次性密碼時或遇到困難，服務現已回復正常，並指銀行十分重視系統的穩定性和客戶體驗，力求提升系統的穩定和穩固性。

事實上，在2015年4月港股大時代起步初期，亦一度有證券行因逾萬人同時登入而死機，當時有散戶投訴渣打系統嚴重「lag機」，未能更改沽盤而少賺逾萬元。

■記者林靜

相關新聞
工行、建行「蟹民」鬆綁在望
要聞 5小時前

大媽75億掃貨 恒指突破32000大關北水洶湧 港股成交額1,963億
要聞 5小時前

IT狗又要仆街了

渣打知道仲有得升, 怕佢地平放左, 用心良苦

死咁多次機都仲要用，真係唔知邊個抵死

渣打個系統都未好過，次次成交大就死機，收晒市就走出黎話整番好

係咪測試緊野?